<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Academic</title>
    <link>https://example.com/project/</link>
      <atom:link href="https://example.com/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>https://example.com/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Обзор операций над директориями и методов реализации директорий в файловых системах</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;структура-файловых-систем&#34;&gt;Структура файловых систем&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В данной теме необходимо начать с файловой системы и её структуры. Файловая система – инструмент, позволяющий операционной системе и программам обращаться к нужным файлам и работать с ними. Основные функции файловой системы:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Фрагментация файлов и их распределение на носителе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поиск файла по запросу программ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Участие в создании, чтении и удалении файлов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работа с атрибутами файлов: изменение названия, размера, времени последнего изменения, доступ к файлу и многое другое&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Каталогизация и организация файлов&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Структура служебных данных файловой системы, например Unix, на одном из разделов диска может состоять из четырех основных частей. В начале раздела находится суперблок, который содержит в себе описание файловой системы (так, там содержится информация о типе файловой системы, о размере файловой системы в блоках и так далее). Наличие второго блока позволяет обращаться к данным на диске как к полноценной файловой системе, а не как к некоторой последовательности блоков. Массив индексных узлов (третий блок) содержит список индексов, соответствующих файлам данной файловой системы, размер этого массива определяется при установке системы, а максимальное количество файлов, которые могут быть созданы в файловой системе, определяется числом доступных индексных узлов. В блоках данных хранятся файлы и директории.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-директория&#34;&gt;Что такое директория?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Иногда понятие директории путают с понятием обычного файла, но файл — это информационный блок, имеющий собственное имя, логическое представление и уникальный набор атрибутов. А директория - файл, имеющий вид таблицы и хранящий список входящих в него директорий и файлов, она служит для поддержания древовидной структуры файловой системы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обзор-операций-над-директориями&#34;&gt;Обзор операций над директориями&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Совокупность операций для управления директориями зависит от особенностей конкретной ОС. Рассмотрим в качестве примера некоторые системные вызовы, которые необходимы в работе:
• Создание директории
Для создания директорий в Linux используется команда mkdir
• Удаление директории
Для удаления можно использовать две команды: rmdir, если директория пуста и rm, если необходимо удалить указанную директорию вместе со всеми вложенными файлами и директориями
• Открытие директории для последующего чтения
С помощью команды ls мы можем просмотреть содержимое директории
• Переименование
Имена директорий можно менять, как и имена файлов. Для этого может быть использована команда mv, после которой указывается текущее наименование директории, а затем новое наименование.
• Создание файла
При создании нового файла необходимо добавить в каталог соответствующий элемент. С помощью команды touch можно создать новый файл в директории.
• Удаление файла из директории
Стоит отметить, что если удаляемый файл присутствует только в одной директории, то он в целом удаляется из файловой системы, в другом случае система ограничивается только удалением указанной записи. Для удаления файлов используется команда rm.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;методы-реализации-директории-в-файловой-системе&#34;&gt;Методы реализации директории в файловой системе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для доступа к файлу ОС использует путь, который сообщил ей пользователь. Запись в директории связывает имя файла (или имя поддиректории) с блоками данных на диске В зависимости от способа выделения файлу блоков диска эта ссылка может быть номером первого блока или номером индексного узла. В любом случае обеспечивается связь символьного имени файла с данными на диске.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
